{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 휴지를 주워서 쓰레기통에 (  ). (3점)",
            "option_1"      : "①  꺼냈다",
            "option_2"      : "②  열었다",
            "option_3"      : "③  지웠다",
            "option_4"      : "④  버렸다",
            "detail"        : "I picked up the toilet paper and threw it in the trash.",
            "correctAnswer" : "④  버렸다",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 그 사람은 성격이 (  ) 잘 기다리지 못한다. (3점)",
            "option_1"      : "①  급해서",
            "option_2"      : "②  편해서",
            "option_3"      : "③  복잡해서",
            "option_4"      : "④  위험해서",
            "detail"        : "He has an urgent personality, so he can't wait well.",
            "correctAnswer" : "①  급해서",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 불고기를 만들려고 (  )를 이것저것 사 왔다. (3점)",
            "option_1"      : "①  봉투",
            "option_2"      : "②  재료",
            "option_3"      : "③  가구",
            "option_4"      : "④  식사",
            "detail"        : "I bought a lot of ingredients to make bulgogi.",
            "correctAnswer" : "②  재료",
            "score"         : "3",
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 일이 많으니까 (  ) 중요한 일은 나중에 하자. (3점)",
            "option_1"      : "①  막",
            "option_2"      : "②  덜",
            "option_3"      : "③  미리",
            "option_4"      : "④  마침",
            "detail"        : "There's a lot of work, so let's do less important things later.",
            "correctAnswer" : "②  덜",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 극장에는 밤늦게까지 영화를 (  ) 사람들이 많았다. (4점)",
            "option_1"      : "①  모으는",
            "option_2"      : "②  기르는",
            "option_3"      : "③  즐기는",
            "option_4"      : "④  차리는",
            "detail"        : "There were many people in the theater who enjoyed watching movies until late at night.",
            "correctAnswer" : "③  즐기는",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 요즘은 젊은 사람들도 직장을 (찾기가) 어렵다. (3점)",
            "option_1"      : "①  바라기",
            "option_2"      : "②  떠나기",
            "option_3"      : "③  구하기",
            "option_4"      : "④  옮기기",
            "detail"        : "It's hard for young people to find a job these days.",
            "correctAnswer" : "③  구하기",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. (이 근처)에는 세탁소가 없어서 불편하다. (3점)",
            "option_1"      : "①  주변",
            "option_2"      : "②  위치",
            "option_3"      : "③  도로",
            "option_4"      : "④  지도",
            "detail"        : "It's inconvenient because there is no laundry near here.",
            "correctAnswer" : "①  주변",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 내일 출발해야 하니 비행기 표부터 (바로) 알아봐야겠다. (4점)",
            "option_1"      : "①   당장",
            "option_2"      : "②   겨우",
            "option_3"      : "③   벌써",
            "option_4"      : "④   방금",
            "detail"        : "I have to leave tomorrow, so I'll have to find out the plane ticket right away.",
            "correctAnswer" : "①   당장",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 건강이 많이 좋아졌지만 퇴원은 아직 (빠른) 것 같다. (4점)",
            "option_1"      : "①   옳은",
            "option_2"      : "②   이른",
            "option_3"      : "③   새로운",
            "option_4"      : "④   놀라운",
            "detail"        : "My health has improved a lot, but I think the discharge is still fast.",
            "correctAnswer" : "②   이른",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n편지를 (  ) 일주일이 지났는데 답장이 없다. 방학 동안 시간을 잘 (  ) 계획을 세웠다. 열심히 한 선수들에게 박수를 (   ).",
            "option_1"      : "①   쓰다",
            "option_2"      : "②   치다",
            "option_3"      : "③   남기다",
            "option_4"      : "④   보내다",
            "detail"        : "It's been a week since I sent the letter, but there's no reply. I made a plan after spending time well during vacation. Applause to the hard-working players.",
            "correctAnswer" : "④   보내다",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n이런 결과가 (  ) 이유를 모르겠다. 라디오가 너무 오래돼서 잘 안 (  ). 사진을 여러 장 받았는데 내가 잘 (    ) 사진은 하나도 없다.",
            "option_1"      : "①   보이다",
            "option_2"      : "②   생기다",
            "option_3"      : "③   나오다",
            "option_4"      : "④   켜지다",
            "detail"        : "I don't know why this result comes out. The radio is so old that it doesn't come out well. I got several pictures, but I don't have any pictures that come out well.",
            "correctAnswer" : "③   나오다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 그 사람은 약속을 자주 (어겨서) 친구가 별로 없다. (3점)",
            "option_1"      : "①   잡아서",
            "option_2"      : "②   지켜서",
            "option_3"      : "③   미뤄서",
            "option_4"      : "④   정해서",
            "detail"        : "He often breaks his promises, so he doesn't have many friends.",
            "correctAnswer" : "②   지켜서",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 그 미용실은 주인이 바뀌고 나서 서비스가 전보다 (못하다). (4점)",
            "option_1"      : "①   낫다",
            "option_2"      : "②   깊다",
            "option_3"      : "③   답답하다",
            "option_4"      : "④   특별하다",
            "detail"        : "The hair salon's service is worse than before after the owner changed.",
            "correctAnswer" : "①   낫다",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 이거 같이 드실래요? 제가 아침에 만든 거예요.\n나 : 그래요? 정말 (  ).",
            "option_1"      : "①   맛있어서요",
            "option_2"      : "②   맛있잖아요",
            "option_3"      : "③   맛있으면 돼요",
            "option_4"      : "④   맛있어 보여요",
            "detail"        : "A : Would you like to eat this together? I made it in the morning.\nB : Is it? It looks really delicious",
            "correctAnswer" : "④   맛있어 보여요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 주말인데 같이 등산 갈래?\n나 : 아니. 나는 피곤해서 잠(  ) 잘래.",
            "option_1"      : "①  처럼",
            "option_2"      : "②  까지",
            "option_3"      : "③  이나",
            "option_4"      : "④  만큼",
            "detail"        : "A : It's the weekend, do you want to go hiking together?\nB : No. I'm tired, so I'm going to sleep.",
            "correctAnswer" : "③  이나",
            "score"         : "4"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 글씨가 좀 작은데 뒤에서도 볼 수 (  ) 써 주세요.\n나 : 아, 네. 그렇게 하겠습니다.",
            "option_1"      : "①  있게",
            "option_2"      : "②  있어야",
            "option_3"      : "③  있으면",
            "option_4"      : "④  있든지",
            "detail"        : "A : The handwriting is a little small, so please write it so that you can see it from the back.\nB : Oh, yes. I will do that.",
            "correctAnswer" : "①  있게",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 일을 그만둔다는 말을 민수한테서 직접 들었어요?\n나 : 아니요. 저도 그냥 소문으로만 (  ).",
            "option_1"      : "①  들었으면 했어요",
            "option_2"      : "②  들었을 뿐이에요",
            "option_3"      : "③  들을걸 그랬어요",
            "option_4"      : "④  들었을 게 뻔해요",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "②  들었을 뿐이에요",
            "score"         : "3"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 직장 생활도 하고 아이도 키우기가 정말 힘들지요?\n나 : 네. 저희 부모님께서 많이 (  ) 쉽지 않네요.",
            "option_1"      : "①   도와주시다니",
            "option_2"      : "②   도와주시려면",
            "option_3"      : "③   도와주시느라고",
            "option_4"      : "④   도와주시는데도",
            "detail"        : "A : Did you hear directly from Minsu that you're quitting your job?\nB : no I've only heard rumors.",
            "correctAnswer" : "④   도와주시는데도",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 은수 씨, 우리 내일 어디에서 모이기로 했는지 생각나요?\n나 : 잠깐만요. (잊어버릴 것 같아서) 메모해 둔 게 있어요.",
            "option_1"      : "①  잊어버릴까 봐",
            "option_2"      : "②  잊어버릴지라도",
            "option_3"      : "③  잊어버려 가지고",
            "option_4"      : "④  잊어버리곤 해서",
            "correctAnswer" : "①  잊어버릴까 봐",
            "detail"        : "A : Eun-soo, do you remember where we were supposed to get together tomorrow?\nB : wait a minute. I think I'm going to forget it, so I have a note.",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 다리를 다쳐서 부모님이 걱정하시겠어요.\n나: 네. 그래서 아프지만 그냥 (괜찮은 것처럼 행동했어요).",
            "option_1"      : "①  괜찮았나 봐요",
            "option_2"      : "②  괜찮은 척했어요",
            "option_3"      : "③  괜찮았을 텐데요",
            "option_4"      : "④  괜찮은 줄 알았어요",
            "detail"        : "A : Your parents must be worried because you hurt your leg.\nB : Yes. So it hurts, but I just acted like it was okay.",
            "correctAnswer" : "②  괜찮은 척했어요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 손바닥을 왜 눈에 대고 있는 거예요?\n나 : 눈이 피로할 때 이렇게 하면 효과가 (있다고 해서) 해 보는 거예요.",
            "option_1"      : "①  있다거나",
            "option_2"      : "②  있다가는",
            "option_3"      : "③  있다던데",
            "option_4"      : "④  있다기에",
            "detail"        : "A : Why are you with your palms in your eyes?\nB : I'm trying to do it because it works if I do this when my eyes are tired.",
            "correctAnswer" : "④  있다기에",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 어, 사탕을 나눠 주네요. 공연장에서 사탕을 왜 주는 거죠?\n나 : 사탕을 먹으면 기침이 잘 안 나요. 기침 소리가 아무리 작아도 공연에는 방해가 ( ㉠ ).\n가 : 저도 기침이 날 때 사탕을 먹으면 ( ㉡ ) 기침이 적게 나더라고요.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  될까 하잖아요",
            "option_2"      : "②  될 리가 없잖아요",
            "option_3"      : "③  되나 마나잖아요",
            "option_4"      : "④  되기 마련이잖아요",
            "detail"        : "A : Oh, they're giving out candy. Why are you giving me candy at the concert hall?\nB : I don't cough well when I eat candy. No matter how small the cough is, it's bound to interfere with the performance.\nA : When I cough, I definitely cough less when I eat candy.",
            "correctAnswer" : "④  되기 마련이잖아요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 가 : 어, 사탕을 나눠 주네요. 공연장에서 사탕을 왜 주는 거죠?\n나 : 사탕을 먹으면 기침이 잘 안 나요. 기침 소리가 아무리 작아도 공연에는 방해가 ( ㉠ ).\n가 : 저도 기침이 날 때 사탕을 먹으면 (   ㉡   ) 기침이 적게 나더라고요.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  정확히",
            "option_2"      : "②  적당히",
            "option_3"      : "③  확실히",
            "option_4"      : "④  가만히",
            "detail"        : "A : Oh, they're giving out candy. Why are you giving me candy at the concert hall?\nB : I don't cough well when I eat candy. No matter how small the cough is, it's bound to interfere with the performance.\nA : When I cough, I definitely cough less when I eat candy.",
            "correctAnswer" : "③  확실히",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 요즘 사람들은 건강에 관심이 많아 인터넷으로도 건강 정보를 많이 찾는다. 그런데 인터넷에는 믿을 수 있는 정보도 있지만 단순히 개인적인 경험에서 나온 정보도 많이 있다. 사정이 ( ㉠ ) 잘못된 정보 때문에 오히려 건강을 잃는 사람들을 종종 볼 수 있다. 인터넷 때문에 ‘( ㉡ )’이 될 수도 있다.\n24. (3점)(  ㉠  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  이렇더라도",
            "option_2"      : "②  이랬더라면",
            "option_3"      : "③  이렇다 보니",
            "option_4"      : "④  이럴 테니까",
            "detail"        : " People are interested in health these days, so they find a lot of health information on the Internet. However, there is reliable information on the Internet, but there is also a lot of information that comes from simple personal experience. Because of this situation, we can often see people who lose their health because of incorrect information. It can be a ‘sick to know’ because of the Internet.",
            "correctAnswer" : "③  이렇다 보니",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 요즘 사람들은 건강에 관심이 많아 인터넷으로도 건강 정보를 많이 찾는다. 그런데 인터넷에는 믿을 수 있는 정보도 있지만 단순히 개인적인 경험에서 나온 정보도 많이 있다. 사정이 ( ㉠ ) 잘못된 정보 때문에 오히려 건강을 잃는 사람들을 종종 볼 수 있다. 인터넷 때문에 ‘( ㉡ )’이 될 수도 있다.\n25. (3점)(  ㉡  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  아는 것이 병",
            "option_2"      : "②  무소식이 희소식",
            "option_3"      : "③  가는 날이 장날",
            "option_4"      : "④  금강산도 식후경",
            "correctAnswer" : "①  아는 것이 병",
            "detail"        : " People are interested in health these days, so they find a lot of health information on the Internet. However, there is reliable information on the Internet, but there is also a lot of information that comes from simple personal experience. Because of this situation, we can often see people who lose their health because of incorrect information. It can be a ‘sick to know’ because of the Internet.",
            "score"         : "3"
        }
    ]
   
}
